Apple 成立研發團隊 擬生產自家 5G Modem 晶片

外國傳媒日前報導指 Apple 有意設計自家的 Modem 晶片，未來將減少依賴其他生產商的供應。以往 Apple 依賴 Qualcomm 提供 Modem 晶片，但兩間公司最近涉及法律糾紛，Qualcomm 拒絕銷售晶片予 Apple，甚至在全球多國興訟要求 iPhone 停售。

來源：gsmarena

另一邊廂，Apple 向 Intel 採購的 Modem 晶片，效能卻比 Qualcomm 遜色，經過開發多款自家晶片後，消息指 Apple 決定自行開發 Modem 晶片。Apple 早前被發現在 Qualcomm 總部所在的聖地牙哥招聘，而公司亦組成 Modem 開發團隊，由硬件科技副總裁 Johny Srouji 領導。Srouji 在 2008 年開始在 Apple 工作，是首席晶片設計師，有份參予 A 系處理器和無線耳機 AirPods 的晶片設計工作。

別期望在今年，甚至是明年的 iPhone 會見到 Apple 的自家 Modem 晶片，因為開發過程經年，而且花費不菲。加上今次 Apple 要開發的 Modem 晶片，不但要支持 4G 網絡，還要為 5G 網絡作準備。不過今次的投資長遠而言可能會為 Apple 節省成本，因為採用 Qualcomm 的 Modem，晶片本身就要 30 美元，而且對方還額外要求 7.5 美元授權費用。處理器和 Modem 都是自家開發，在整合度有望提高，以達到更佳的能源效益。

來源：gsmarena

• 不想錯過新科技 ? 請 Follow FB 專頁
• 要入手生活科技潮物 即上 unwire store

點解唔買左高通佢

買高通肯定要過哂全世界既反壟斷法規定
唔易過，又有排搞

Full of bug不是夢

期望見到有一日apple起ai工廠自動組裝富士康同支那齊齊收檔

今次撐apple

apple識開發晶片

iphone好似都係用samsung 台積電喎

開發設計唔同生產

不過佢題目寫生產

直頭生產機械人啦

macbook都係用intel

iphone ipad自己設計架